Soit $K$ un arbre fini, c'est-à-dire, un enveloppe connexe d'un nombre fini de points, alors $K$ a un nombre fini de points de branchement.
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\draw (0,0)--(2,0)
		(0,0)--(-1,-1)
		(0,0)--(-1,1)
		(2,0)--(3,1)
		(2,0)--(3,-1);
		
		\filldraw (0,0) circle (1.5pt)
		(2,0) circle (1.5pt);
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{exmp}
	$K = [0,1]$. Alors $T_K$ es géométrique.
\end{exmp}

\begin{exmp}
	IET (Interval Exchange Transformation) $K = [0,1]$.
\end{exmp}

\begin{exmp}
	Translation d'intervalles.
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
		%Intervals
		\draw (0,0) -- (12,0);
		\draw (0,6) -- (12,6);
		
		%Labels
		\draw (0, 0.2) -- (0,-0.2) node [below] {$0$};
		\draw (12, 0.2) -- (12,-0.2) node [below] {$1$};
		\draw (7, 0.2) -- (7,-0.2) node [below] {$1-\alpha$};
		\draw (10, 0.2) -- (10,-0.2) node [below] {$1-\alpha^2$};
		\draw (0, 6.2) -- (0,5.8) node [above, near start] {$0$};
		\draw (2, 6.2) -- (2,5.8) node [above, near start] {$\alpha^2$};
		\draw (5, 6.2) -- (5,5.8) node [above, near start] {$\alpha$};
		\draw (9, 6.2) -- (9,5.8) node [above, near start] {$1-\alpha+\alpha^2$};
		\draw (12, 6.2) -- (12,5.8) node [above, near start] {$1$};
		
		%function a
		\draw[->-=.5, orange, name path=l1] (0,0) to[out=90,in=-90] (5, 6);
		\draw[->-=.5, orange] (7,0) to[out=90,in=-90] (12, 6);
		
		%function b
		\draw[->-=.5, green, dashed] (7,0) to[out=90,in=-90] (9, 6);
		\draw[->-=.5, green, name path=l2] (10,0) to[out=90,in=-90] (12, 6);
		
		%function c
		\draw[opacity=0, name path=l3] (10,-0.1) to[out=60,in=-60] (0, 6);
		\draw[opacity=0, name path=l4] (12,0) to[out=60,in=-45] (2, 6);
		
		\path [name intersections={of=l2 and l3,by=A}];
		\path [name intersections={of=l2 and l4,by=B}];
		\path [name intersections={of=l1 and l3,by=C}];
		\path [name intersections={of=l1 and l4,by=D}];
		
		\draw[->-=.5, blue] (10,0) to[out=30,in=-60] (A);
		\draw[->-=.5, blue] (12,0) to[out=60,in=-30] (B);
		
		\draw[blue, dashed] (A) to[out=120,in=-20] (C);
		\draw[blue, dashed] (B) to[out=150,in=-20] (D);
		
		\draw[blue] (C) to[out=160,in=-60] (0,6);
		\draw[blue] (D) to[out=160,in=-60] (2,6);
		\end{tikzpicture}
	\end{center}
\end{exmp}

\begin{defn}
	Soit $P \in T$, on définit la \emph{valence}\index{valence} de $P$ comme
	\[
		\vale(P) = \card(\pi_0(T-\{P\})).
	\]
\end{defn}

\begin{defn}
	Soit $F_N \curvearrowright T$, très petite, minimale, libre et à orbites denses, on définit \emph{l'indice géométrique} \index{indice géométrique} comme
	\[
		\indg(T) = \sum_{\mathclap{[P] \in T/F_N}} \vale(P)-2.
	\]
\end{defn}

\begin{thm}[Gaboriau-Levitt]
	Si $T$ est géométrique minimal, très petite et à orbites denses; alors $\indg (T) = 2N-2$.
\end{thm}